陳茂波：財政儲備驟降至八千多億 需預留資源應付疫情

【Now新聞台】財政司司長陳茂波預計，今個財政年度的預算赤字達到2900億，未來的支援措施需要作相應的理順和調整。

食肆開始恢復晚市堂食，部分處所亦恢復營業，陳茂波在網誌表示，是為社會及經濟活動鬆綁的第一步。

他指過去一段時間，政府透過不同的措施與政策扶助不同行業，過去兩輪防疫抗疫基金以及財政預算案的紓困措施，已令政府今個年度的預算赤字增至近二千九百億元，財政儲備由今年三月底時的一萬一千多億，驟降至八千多億港元，相當於約13個月政府開支。

陳茂波表示，從公共財政穩健及維護市場信心的角度，這樣的開支增速顯然是不可持續。一方面，政府需要預留力量，應付日後疫情或有反覆所帶來的財政需要；另一方面，需要有足夠的資源和儲備應付外圍經濟可能出現的挑戰，在疫情的新常態下，需要作相適應的理順和調整，盡可能將資源用得更精準。

政務司司長張建宗亦在網誌預告，今個財政年度會錄得歷來最高的赤字，現時正在計劃新一輪紓困措施，會在審慎運用公帑的大前提下，制訂適切的措施，協助受疫情影響的企業和人士渡過難關。

截至八月中，兩輪防疫抗疫基金已經批出73個項目，發放了約750億元的資助。

過左唔少比支那啦

8千億呀 好快俾你敗曬啦

係唔係應該請求中央科水啊 林奠

嘩！！！屌你個閪，原來仲有8千幾億儲備，快撚D全民回水2萬啦

大陸真係唔唔掂

送咗咁多中

自作自受

係有心留就咪亂燒錢
封關明明驗少過全民驗

用少左錢效果顯著

偏偏係要倒轉黎做倒錢落海

我仲要你個政府黎做咩
拎埋果8千億出黎婆 還埋mpf俾我

咁仲夠唔夠起明日水魚？

即係可以繼續加三萬人工
唔怕

買少啲武器水炮車裝甲車咪有錢囉

所有港豬雙倍稅 新移民同廢老派錢免租

無一屆政府好似呢屆咁撚垃圾....送錢起大白象咁撚誇張屌你老母

即係港共就快冇得穿櫃桶

咁咪再提明日大愚

要留d錢返黎bump水俾上面

填海唔駛錢呀